<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>AdriatropL</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2023-06-28T13:40:53.884Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>момо</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>失去自我</title>
    <link href="http://example.com/2023/06/28/diary5/"/>
    <id>http://example.com/2023/06/28/diary5/</id>
    <published>2023-06-28T13:25:58.000Z</published>
    <updated>2023-06-28T13:40:53.884Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>ddl在即我一个字都不想写，即使是冒着没书读的风险也不愿意多思考一分，有时候也会想也许我注定就会中途坠机但转念一想我短暂人生的每一分每一秒都在坠落而不是上升。</p><p>不想写报告总得做点事情吧，网页上的信息虽然多如牛毛但来来去去也就这些，刷的时间久了也就累了，于是我就继续干老行当，闲来无事就建个站玩，也不知道这次的心血来潮能持续多久，但只是坚持做下去还是要比摆烂好很多吧。</p><p>搬运之前少的可怜的几篇日记，文字拙劣到我难以卒读，每一次想到现在这样的我就感觉生活无望，浮尸走肉一般过着的生活即使能麻痹自己一段时间，一旦稍微清醒点就会忍不住穿越回去捅死过去的自己。文字的感知力和控制力是一点点失去的，表达的灵气和直率是在日复一日的昏头中磨灭的，我越来越无谓的暴躁，越来越和人群共舞，越来越二极管，脑子越来越空。这个人真的好陌生，但他又毫无疑问就是滑落的我。</p><p>改变是痛苦的，向上是艰难的，但是下落是如此容易又难以折返。沼泽里的我还能挣扎多久才能彻底沉没。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;ddl在即我一个字都不想写，即使是冒着没书读的风险也不愿意多思考一分，有时候也会想也许我注定就会中途坠机但转念一想我短暂人生的每一分每一秒都在坠落而不是上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不想写报告总得做点事情吧，网页上的信息虽然多如牛毛但来来去去也就这些，刷的时间久了也就累了，于是我就</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我嘴上什么都没说，心里想就这样吧，但我的大脑蠢蠢欲动“去死吧这一切凭什么啊”</title>
    <link href="http://example.com/2023/06/28/diary4/"/>
    <id>http://example.com/2023/06/28/diary4/</id>
    <published>2023-06-28T13:20:03.000Z</published>
    <updated>2023-06-28T13:22:04.895Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我妈妈讲我爸做事防她如防贼似的，我爷爷得了肺结核，她不知道，但我爸想知道我爷爷什么时候住院，这可得来问我妈，不知道不行。做老婆就是这个样子，没人格。<br>还有我爸的弟弟结婚，我妈问我爸婚礼时间想吃席，我爸硬邦邦说你不要管。到结婚那天我爸一个人跑去吃席，三十多年过去了我揣测他一是不想出双份礼金，第二大概是一种你只是我老X家做饭的保姆也配吃席的诡异心理。别说我心思龌龊，我和他非常像，一种青春期让我恶心但后来让我发现人生顺利好多的像。<br>永远只在干活的时候背锅的时候想起自己有个老婆。我高中时候头天晚上我爸说要吃臊子，第二天我妈就做了。我很难理解，一个能在凌晨四点起来剁臊子的女人，你要说她不能成就一番事业心性不够强大，谁信啊，反正我不信。但她上了高中就没上学了，在城里当个月薪两千的打字员。不是家庭妇女，是倒贴钱还要干所有家庭妇女的活。她说自己不聪明没能力学不会，我呸学历崇拜杀人了你知不知道，谁喜欢自我贬低？又是谁天生失去生长的资格。八十年代的高中生很差吗？为什么女人只有优秀到无以复加的程度才有被培养的可能。又想起前几年网上传八九十年底中科院博士被拐卖，至今无人知晓下落。<br>我姐生娃那天我爸在产房里很痛苦，一直在哭，手足无措，看得出来精神受到极大打击。他学生物的，后来教生物，他能不懂女人生育有多痛？但他就是这样一个巨婴，他的妻子生过两个孩子，两个孩子相差十几岁。后来我经常会想，我妈生我们的时候，这个人有没有为她哭过。难道只有当他关心（他自己所谓的关心与爱）的人遭到痛苦的时候他才能有一丁点的共情？（我干嘛要反问呢，这个问题的答案我们都清楚。）<br>我姐和我青春期都恨他恨得要死，我姐结婚了，生女了，她说自己有新人生了，摆脱原生家庭带来的痛苦。我没说什么，心里想你二十几岁在本子上永远不要温和的走入这片良夜，你记得吗，你感觉怎么样？这是不是你的良夜？婚礼那天我爸牵着我姐的手走在红毯上两人泪眼朦胧，我差点大笑出声。也许是为了遮掩我的眼泪，我又为什么而哭。那一瞬间我其实没觉得喜悦，一种很奇特的悲凉冲击着我的大脑和心脏，所有家庭带来的痛苦席卷而来久久不得平静。我姐新家庭的人也是很典的家庭，独生子，什么都不关心自以为很男人的男人，被老公勒令下岗不许工作的家庭主妇。我不知道她的未来，正如我不知道我的。<br>婚姻给女人带来了什么？从原生家庭被驱逐，在新的家庭被边缘化。女性结婚的的确确是第二人生吗？不是的，管她叫什么，鬼生也好奴生也好，都不是人生。<br>男人对婚姻的需求很清晰，女的，免费保姆，倒贴奴隶，最好没脾气。能参与家庭主事权吗？你想得美。能知道一切真相吗？你当你谁啊。一旦出了事，都是你的错。<br>至于女人？我妈说她刚开始还很好奇，觉得自己是家庭的一员，什么都要问一问。后来顿悟，摆清楚自己的位置，什么都不问，不管闲事，也没精力管闲事。<br>不好意思。但我真的笑的很大声。我不知道我为什么而笑，但我真的忍不住啊。<br>婚姻是这几千年的社会进化出的吃女人最全面的制度。彩礼是陋俗，但陪嫁不是。闹洞房是陋俗，但追男不是。不觉得奇怪吗？婚姻本身就是最大的陋俗。没有了婚姻男女双方都得解脱，但为什么有些人不愿意？当然是因为在千百年间他们得到的好处让他们无法放弃这天才的发明。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我妈妈讲我爸做事防她如防贼似的，我爷爷得了肺结核，她不知道，但我爸想知道我爷爷什么时候住院，这可得来问我妈，不知道不行。做老婆就是这个样子，没人格。&lt;br&gt;还有我爸的弟弟结婚，我妈问我爸婚礼时间想吃席，我爸硬邦邦说你不要管。到结婚那天我爸一个人跑去吃席，三十多年过去了我揣测</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>去死算了</title>
    <link href="http://example.com/2023/06/28/diary3/"/>
    <id>http://example.com/2023/06/28/diary3/</id>
    <published>2023-06-28T13:17:44.000Z</published>
    <updated>2023-06-28T13:18:46.766Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从上周一班会后一时豪气风发写了计划执行了一两天后，大概在周四五的时候又开始摆烂了，每次努力的时候都对自己说没关系明天再来，就这样一周过去了。今天上统计学习课，一如既往的完全听不懂，一边摆烂一边查准考证的时候发现教资只报上信息技术这一科，我还一直都没有发现。当时的感觉用大白天被雷劈醒了来说毫不为过，清醒过来后想抽自己两巴掌又觉得自己蠢到无可救药，虽然教资只学了大概大半个月的样子但是突然告诉我一切几乎都是白费的我还是有些难以接受。清醒过来，听老师讲什么beta分布γ函数累计分布函数PDF什么的，看代码算公式完全不能理解。有时候觉得活着真的是好事吗？我真的会嫉妒一些过得很好的人。</p><p>睫毛好像进了眼睛里，出租屋好像停水了，新搬来的夫妻俩看起来挺好相处的但又关我什么事呢，我到底能做到什么啊。连报名这种小事都没能成功，下一次考试已经是11月了，也许到那个时候可能我已经死了吧。</p><p>上周出六级成绩后排男生说他考了647，也有好多人考了高分。我真的会难过。为什么做不到的事情那么多，想做的事又不能坚持。自己真的很垃圾啊。</p><p>就这样吧。死了算了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;自从上周一班会后一时豪气风发写了计划执行了一两天后，大概在周四五的时候又开始摆烂了，每次努力的时候都对自己说没关系明天再来，就这样一周过去了。今天上统计学习课，一如既往的完全听不懂，一边摆烂一边查准考证的时候发现教资只报上信息技术这一科，我还一直都没有发现。当时的感觉用大白</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一次失败的尝试</title>
    <link href="http://example.com/2023/06/28/diary2/"/>
    <id>http://example.com/2023/06/28/diary2/</id>
    <published>2023-06-28T13:14:26.000Z</published>
    <updated>2023-06-28T13:17:33.214Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　开学第一周，之前信誓旦旦改头换面重新做人的誓言又化作了泡影，我依旧是个受到一丁点打击就精神崩溃的无用成年人。数学英语基础太差上课无法理解，复习的进程卡在第一章无法推进，听不懂想不通做不到，这三座大山始终压在我的头上让我无法翻身。周五晚上寄宿在U家，两天时间除了写完了一篇垃圾同人文之外别无他作。在地铁上L明明很不安却丝毫不显现，要不是我神经敏感甚至可能发现不了。突然很佩服她的坚强，一个人仅用柔情和爱能在我们这种易燃易爆炸的家庭生活默默忍让包吞一切不快乐，无疑是圣人。</p><p>　　Q的夜晚其实很昏暗的。当然，夜晚总是昏暗的，但Q的夜晚尤其昏暗。或许是大都市盛名在前，又或许是我待过的地方一到晚上就像完不成灯光kpi会被扣工资似的拼命耗费电量，全城都被照的亮闪闪的。更不用提Q做的超级好的绿化，道路两边的树遮住本就不强的光，树影横斜，简直是恐怖片最佳拍摄场景。</p><p>　　每一年的时候都对自己的未来有所幻想，当然最终总是梦幻泡影。我想拥有健康的身体，想要改变自我的无能，想做到一切之前没做到过的事。我受够了在世界里浮沉。寄宿，总是在寄宿。不是在其他人的家里寄宿，就是在奔赴着寄宿的路上。祖父母，父母，学校，租房。世界看似很大的的确确没有我容身之所。我很感谢父母家人给我的支持，我也觉得无以为报，但是和谐那么重要，不和谐的爱，让所有人都痛苦。</p><p>　　很明显我们不和谐。我们之间差了成长中最重要的前十几年，以至于再努力也没办法像U那样融入家庭。安全感到底从何而来。归属感又怎么得到。目前，我不知道，也没感受过。偶尔心底的踏实总是易碎的，其实我们之间的问题，想必都感觉得到吧。</p><p>　　这一周不顺利。人生在世不如意之事十之八九，我是认的。我也绝不会说全世界都对着我干之类的话，我的自知之明告诉我，今天我如此境地百分之九十九都是拜自己所赐。学习上的不顺利早习惯了，但是习惯就是我不思上进的借口和理由吗？总因为不顺利而放弃，最后的结果自然糟糕的可以。我认命了吗？也许吧，但希望还是有的。人类最重要的品质是等待和希望不假，但也不能光想不做馅饼就能从天上来吧。明天开始教资和六级的复习必须得跟上，再过两周就要考试了，而新的课程也不断加入。我的未来就是在这风雨飘摇中看似一点希望都没有的。</p><p>　　下午回来的路上，首先是书包带子断了，我不得不提着书包上面的把手一路跌跌撞撞走过来，电脑和书真的都很重。地铁上颠沛流离好几个小时一个座位都没有暂且不提，一到寄居屋中，其他房门大开着，屋内除了家具干干净净，他们都搬走了。</p><p>　　人来人往实在是最常见不过的事情了，况且我与室友也算不得熟悉。可是在看到空荡荡的屋子的那一刻，还是有一种莫名惆怅涌上心头。为我现在寄宿的难过，为我未来无处可去的悲哀。视频电话的时候父亲说这辈子搬家搬怕了，我也很怕。</p><p>　　洗澡、做计划、锻炼身体，将一切都安排的紧密一点吧。2023年了，我不能再继续混下去了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　　开学第一周，之前信誓旦旦改头换面重新做人的誓言又化作了泡影，我依旧是个受到一丁点打击就精神崩溃的无用成年人。数学英语基础太差上课无法理解，复习的进程卡在第一章无法推进，听不懂想不通做不到，这三座大山始终压在我的头上让我无法翻身。周五晚上寄宿在U家，两天时间除了写完了一篇</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的2023</title>
    <link href="http://example.com/2023/06/28/diary1/"/>
    <id>http://example.com/2023/06/28/diary1/</id>
    <published>2023-06-28T13:11:46.000Z</published>
    <updated>2023-06-28T13:14:08.394Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2023年的第一个春季学期，重返校园后我很难受。</p><p>我是XX年入学的，大二时候因为挂科太多红色预警被留了一级。我一直是个比较天真的人，这一点从即使到现在这个地步还觉得自己有希望就能看得出来。可是2023年已经2月了，即使天真如我，也不得不说我的出路真的不多。</p><p>首先毕业已经成为一个问题。入学以来的四年里我发挥混日子和得过且过特质为极致，每门科目都低空飘过，全靠老师捞同学带才混到大三下学期。就算如此，我至今还是有两门必修科目是F。计算机是一门很需要思考和科学基础的课程，很不幸的是，这两种能力我原来即使有，也在日复一日的自我磋磨中所剩无几了。数学物理之类的基础课组样样不通，计算机相关的数学物理知识连术语都陌生，更不用说更细化更专业的领域了。大一的时候C语言学的还算不错，到现在只会写hello world。我真的不由得质疑自己，难道我注定沦落到如此境地吗？</p><p>我现在只是学生，对学生而言，解决了学业问题很多事情都会迎刃而解。很明显，是学业问题将我解决了。先不论挂掉两门课补修是否顺利，六级考试和教资考试仅仅十几天后就要开始，而我及格的把握确实不多。2023年我要是想顺利毕业的话，只提毕业的话，我得做到一点错都不能出，还要尽量考到高分。平均绩点的判定如果只根据第一次考试的话，除非我之后所以绩点都为4，不然我将无法拿到学位证。</p><p>我能做到吗？2023年注定是忙碌的一年，你又要像之前那样一点点放任时间和机会流走吗？我对自己的自信实在不多。我的基础很脆弱，毅力不够强，而我的目标也许对其他人来说不值一提对我来讲却是天堑的飞跃。像黑夜间在钢丝索上行走，一失足一懈怠就灰飞烟灭再不得机会。</p><p>更不用说我还想考研。这也是我天真的体现。试问哪个人能在情况如此恶劣紧急的时候做如此不切实际的梦？我登录了好久没上过的ccf，LeetCode，acwing，拼多多上买了2024年全程班和acwing的课，也许有可能我会去考csp，然后悻悻而归一头跳进河里。考研很考验我，我能做到这么多年没做到过的事情，解决之前遗留下来的所有问题吗？不是说我不相信自己，而是我确实没什么值得相信的特质与能力。但也许，我能够一直坚持下来吧。昨天考研出分，亲戚好友纷纷拿到自己的分数，或喜或忧都对得起自己的汗泪。一直在想真正能让自己满意就好了，可真的好难。做自己难，做好自己更难。不然为什么我一直在逃避呢。</p><p>我似乎一直在让其他人失望和难过，我有愧疚吗？应该是有的。不然为什么会难过。Z昨天整理我小学时候的照片和作文，今天在他的网站发了高中时期的作文。先是啼笑不得，老年人理解不了网络文化，不会保护隐私，私人信息全往上面搬。每次要他删去总觉得会不会打击他生活的激情，因此倍感压力。之后难过。我之前写的东西要比现在好多了，清新可爱，就算看得出来只是凑字数，也凑得有意思。而现在的我，真是如同一潭死水般不起波澜了。</p><p>2023年一开年就仿佛被五指山压住，没有人能路过揭这山上的符。不管怎么走，始终都只能我一个人走。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2023年的第一个春季学期，重返校园后我很难受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是XX年入学的，大二时候因为挂科太多红色预警被留了一级。我一直是个比较天真的人，这一点从即使到现在这个地步还觉得自己有希望就能看得出来。可是2023年已经2月了，即使天真如我，也不得不说我的出路真的不多。&lt;/</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
